[
  {
    "id": 1,
    "question": "Vilket företag utvecklade den första persondatorn?",
    "options": ["IBM", "Apple", "Microsoft", "Dell"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Vilket av följande är ett populärt programmeringsspråk?",
    "options": ["HTML", "Python", "CSS", "SQL"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Vilket av följande är en typ av cyberrymd?",
    "options": ["LAN", "WAN", "VPN", "MAN"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Vad kallas den teknik som används för att kommunicera över korta avstånd mellan enheter, som mobiltelefoner?",
    "options": ["NFC", "GPS", "Wi-Fi", "Bluetooth"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Vilken enhet används för att lagra data på lång sikt?",
    "options": ["RAM", "CPU", "SSD", "GPU"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Vilket av följande är en typ av cyberattack där ett system överbelastas?",
    "options": ["Phishing", "DDoS", "Malware", "Spyware"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Vilken av följande är en typ av webbserver?",
    "options": ["Apache", "Photoshop", "WordPress", "Excel"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Vilken typ av kabel används oftast för att koppla samman datorer i ett lokalt nätverk?",
    "options": ["USB", "HDMI", "Ethernet", "VGA"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Vilken typ av skadlig programvara syftar till att stjäla personlig information?",
    "options": ["Virus", "Trojan", "Spyware", "Ransomware"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Vilken av följande termer hänvisar till ett nätverk där flera enheter är kopplade?",
    "options": ["Internet", "LAN", "VPN", "WAN"],
    "correctAnswer": 1
  }
]